話題：助黃店解決貨品積壓 羅港威保護「散」

全文

話題：助黃店解決貨品積壓
羅港威保護「散」

體育與政治應該分開，可是實際上並不可能。因政府強推送中惡法，最近又硬推港版國安法，不少運動員及球員無懼強權，過去差不多一年，勇於以不同形式發聲。前香港。。。。。。。。。。。友，合資六位數成立網上黃店，主力為積壓貨品的同路店，借網上平台以低於市價「散貨」，希望在互利互惠下可達致雙贏。

記者：蘇兆麟、曾雁平
攝影：曾雁平

羅港威（左）趁疫情空檔與好友Joe（右）及家輝開網上黃店，幫助其他黃店散貨。

面對政府不同方式打壓，加上武漢肺炎疫情，本地體壇停擺，港超聯延至八月始復賽，富力球員羅港威在休戰期間未有放慢腳步，與兩位屯門波友手足，合資六位數成立。。。。。。。。。。

港威指港超聯因疫情兩度停賽，新年後回港訓練，在沒有比賽的日子，有較多時間，遂與兩位認識多年的波友Joe及家輝商議，能否在這個困難時期創業，經過一段時間構思，約三個月前成立網上黃店，希望透過這個網上平台為有積壓貨品的黃店清貨，以增加公司的現金流。他說：「受疫。。。。。。。。。。。。

網上直播推銷商品

相關新聞：通天老倌：仰慕大哨練成左右開弓

網店成立初期，最困難是要取得商舖的信任，他說：「剛開始運作面對不少問題，要逐一解決；首先是要令商戶信任，對新公司來說是比較困難，望他們將貨品以低於市價放在我們平台出售，過程中會有好多疑惑，要花時間與他們解釋。我們會嘗試去各區不同店舖派卡片，有興趣便可以商議合。。。。。。。。。。。

為增加網店人氣，除仿效台灣的網店推廣模式，每周安排網上直播，推介熱門產品，又推出優惠，還邀請女士介紹化妝品等。港威說：「台灣有不少這類介紹產品的節目，有不少人收看，覺得可。。。。。。。。。

港威的拍檔Joe表示，其實幾年前已有為積壓貨品的商舖藉網上平台清貨的念頭，到今年初，好友羅港威因疫情暫時沒比賽，有較多時間，Joe說：「比較少見到90後像港威般積極，他對公司運作有好多不同主意，只要我們有心去做，相信會有出路。」雖然政府及國內傳媒不斷攻擊黃色經濟圈，但實際上黃店獲同路人的支持正不斷擴大，Joe透露早前曾到信和中心派卡片，見到有黃店因疫情結業，其負責人指為何不早點來協助，令Joe十分感概，他說：「面對疫情，業主又不肯減租，就算沒有社會運。。。。。。。。。。。。。

回饋黃色經濟圈

他又指很多店舖的貨品，價錢差距可以由3至6折，其實有空間發展。他說：「以一個新網上平台來說，我們瀏覽量算高，亦有不少的分享，開始有客戶聯絡我們，有信心將來可以做到收支平衡。」問到兩人為何起用這個。。。。。。。。。。。

作為黃店及真港人，他們很想投入黃色經濟圈，因為這個圈是港人互相幫助，Joe說：「在這個經濟圈，我們買東西不用擔心，只知是香港人的商店，幫到他們，也是幫了自己。大家守望相助，希望商戶不要太易放棄，以黃色經濟圈協助自己人，希望大家可在這裏放心消費，回饋這個圈，得益。。。。。。。。。。。。。」

他們為反惡法，上周三響應罷市，並在社交平台貼上：「喺真正嘅香港人眼中，冇任何一樣嘢係比香港呢個家更加重要。齊上齊落，香港需要你哋，一個都不能再少 ，香港人加油，香港好靚。」

羅港威
香港足球
黃色經濟圈
網上黃店

無力一推

推

push

大家click入去睇

賺大陸錢但用於香港人